[媽咪好酸呀]屈穎妍寸陳美齡為新書宣傳：對港教育加把嘴但建議有亮點

80年代香港歌手陳美齡日前被傳獲候任特首林鄭月娥邀請，擔任教育局局長，最近有新著作出版的陳回應時並冇否認，引來更多揣測，陳過往的的言論及履歷即時備受關注。陳的丈夫為日本人，送了3個兒子入美國史丹福大學，民主黨區議員區諾軒指陳昔日曾批評2014年佔領人士「破壞香港民主」，認為陳猶如「日版屈穎妍」。「正版」屈穎妍昨晚就在親中網媒《HKG報》撰文，先踩陳「只是在香港教育路上探頭探腦加把嘴的媽媽」，暗寸陳任局長的傳聞是新書宣傳策略，但最後又稱佩服陳美齡兼趁機斥反對派，指看過陳的新書，認為陳對香港教育狀況不單深入鑽研，還有建議，不過仍有缺失。

出版不少親子及與教育相關書籍的作家屈穎妍，在文中第一句已指「作為新書宣傳策略」，陳所引起的關注效應是相當成功的。她稱自己昨晚到書店逛了個圈，發現陳剛出版的新書在新書展示桌上只賣剩一本，上年書展出版的《50個教育法~~~我把三個兒子送入了史丹福》也賣得不錯。

屈穎妍認為，只是一則傳言，陳只是說了些關心香港教育的話，就由偶像變成公敵，形容狙擊陳的人是喪屍「見人就咬」，她稱不想自己成為喪屍一員，特別買了陳的書來看，一夜讀完，認為此書有不少亮點，例如建議通識科從DSE中剔除，不再是必修科、廣東話教中文，但必修普通話，教材是同一本中文課本、學校可自由選擇是否考TSA/BCA，「我佩服陳美齡，一個離家幾十年的遊子，對香港教育狀況不單深入鑽研，還有，雖然仍有缺失，但已比那些有破壞冇建設的所謂教育人強得多」。

好酸呀媽咪
搵第二個做都唔搵佢

上世紀香港歌手陳美齡被傳獲邀擔任新一屆政府的教育局局長，事件備受關注，陳的丈夫為日本人，早已在日本發展，並出版了不少教育書籍。在港也有出版親子教育著作、親建制的作家屈穎妍，昨晚在親中網媒《HKG報》撰文，雖踩陳對香港教育的建議有缺失，但文中不時趁機借陳來批評反對派。

屈穎妍指長居日本的陳其實是個勇敢的中國女人，「她曾拿著南京大屠殺的照片上日本電視節目，告訴日本人這是一段什麼樣的歷史」，又認為陳帶著孩子到錄影廠工作、到大學上課，是對抗日本女人結婚生子後只能躲在家裡湊仔的舊觀念，「今日的反對派天天喊反對一黨專政，你有陳美齡的氣魄，跑上北京走入中央電視台對著鏡頭講同一番說話，我話你叻」。

屈穎妍強調，今次罕有地黃藍陣營網民都反陳，因陳嫁了日本人的背景令建制派也躁動，國仇家恨湧上心頭，但特別狠批黃絲網民，聲稱有黃絲網民稱陳為「日本慰安婦」，認為「慰安婦」都說得出口，正如陳在訪問時評論港獨及梁游宣誓事件：「這是香港教育的失敗。」

上面做乜撚野呀

二隻老雞有咩好爭

( Show Blocked User - 喇沙MartinFung )
係咪覺得好好玩呀屌你老母

( Show Blocked User - 喇沙MartinFung )
On9仔

屈女士唔洗咁酸窩 可能人地留左副局長個位比你呢

block左佢睇野即刻舒服返

突然覺得block 人係咁有用

咁嘛反證咗喺日本講唔啱聽嘅嘢都唔會畀人拉，喺北京會囉。

( Show Blocked User - 喇沙MartinFung )

咪撚掛住呢個名